<?xml version ="1.0"?>
<questions>
<question>
<value>قام رئيس شركة مساهمة بالعمل على عقد الجمعية العامة في 12/9/2018 لسنة 2018  وقد تبت للمحكمة انه لم يكن سيء النية    
</value>
<sujections>
<sujection>تقوم الجريمة في حقه 
</sujection>
<sujection>لا تقوم الجريمة في حقه 
</sujection>
</sujections>
<reponse>1
</reponse>
</question>
<question>
<value>  لم يقم رئيس شركة المساهمة باستدعاء مالك رقبة لأسهم  والتي اكتسبها مند 10 ايام  واستدعى فقط المنتفع لشركة مساهمة بحجة انه لا يملك الحق في التصويت     
</value>
<sujections>
<sujection>تقوم في حقه جريمة  
</sujection>
<sujection>لا تقوم في حقه جريمة 
</sujection>
</sujections>
<reponse>2
</reponse>
</question>
<question>
<value>قام شريك في شركة التضامن باستعمال حساب بنكي لشراء هدية لزوجته   
</value>
<sujections>
<sujection>تقوم في حقه جريمة التعسف في استعمال اموال الشركة  
</sujection>
<sujection>لا تقوم جريمة التعسف في استعمال اموال الشركة
</sujection>
</sujections>
<reponse>1
</reponse>
</question>
<question>
<value>   قام رئيس شركة مساهمة بارسال استدعاء لصاحب اسهم اسمية قبل 32 يوم  برسالة عادية من انعقاد الجمعية العامة    
</value>
<sujections>
<sujection>تقوم في حقه جريمة عدم الاستدعاء المنصوص عليها في المادة 817 
</sujection>
<sujection>لا تقوم الجريمة 
</sujection>
</sujections>
<reponse>1
</reponse>
</question>
<question>
<value> قام رئيس  شركة المساهمة بمنع  مالك الرقبة من المشاركة في الجمعية العامة العادية     
</value>
<sujections>
<sujection>تقوم جنحة منع المساهمين من المشاركة  
</sujection>
<sujection>لا تقوم 
</sujection>
</sujections>
<reponse>2
</reponse>
</question>
<question>
<value>قام رئيس مكتب الجمعية العامة الغير عادية باتباث قرار زيادة رءس مال شركة المساهمة بعد تأكده من اتخاد القرار من مالكي نصف اسهم الشركة     
</value>
<sujections>
<sujection>لا تقوم في حقه جريمة  
</sujection>
<sujection> تقوم في حقه جريمة عدم احتراك القواعد المتعلقة بحقوق التصويت  
</sujection>
</sujections>
<reponse>2
</reponse>
</question>
<question>
<value>فقدة شركة المسؤولية المحدودة نصف رءسمالها وقام احد الشركاء بايداع شكوى لعدم عقد جمعية     
</value>
<sujections>
<sujection>تقوم الجريمة  
</sujection>
<sujection>لا تقوم 
</sujection>
</sujections>
<reponse>2
</reponse>
</question>
<question>
<value> قام رئيس شركة المساهمة بتقديم حساب استغلال خاطأ  وتبت انه لم يكن يعلم دلك     
</value>
<sujections>
<sujection>تقوم الجريمة لأنه الجريمة لا تتطلب ركن معنوي  
</sujection>
<sujection>لا تقوم الجريمة 
</sujection>
</sujections>
<reponse>2
</reponse>
</question>
<question>
<value>بعد توصل مندوب الحسابات الى معلومات جنحية في شركة قدم استقالته ولم يقدم المعلومات الى وكيل الجمهورية لانه استقال     
</value>
<sujections>
<sujection>تقوم في حقه الجريمة  
</sujection>
<sujection>لا تقوم في حقه الجريمة
</sujection>
</sujections>
<reponse>1
</reponse>
</question>
<question>
<value> قام رئيس شركة اسهم بتوزيع ارباح بدون ان يبقي 10 في المئة كأحتياط قانوني لانه سبق وان شكله في السنة السابقة     
</value>
<sujections>
<sujection>تقوم جنحة توزيع ارباح صورية 
</sujection>
<sujection>لا تقوم 
</sujection>
</sujections>
<reponse>2
</reponse>
</question>
</questions>